\section{Sviluppi futuri}
Un dei desiderata cui si ritiene che questo progetto abbia ottemperato meglio è la struttura modulare sin qui descritta. Sarà facile in futuro modificare anche sensibilmente il funzionamento del software semplicemente combinando in maniera diversa i moduli esistenti, eventuali nuovi moduli ed in generale moduli con parametri differenti.
Gli elementi che meriterebbero un approfondimento, nella visione dello scrivente, sono i seguenti: \begin{itemize}
\item impiego di un metodo automatico per generare un fitting iniziale: una via ritenuta promettente, suggerita, inoltre, anche in \cite{cootes95} è quella dell'algoritmo genetico;
\item impiego di descrittori, e quindi di estrattori, meno onerosi dal punto di vista computazionale, un esempio per tutti: l'algoritmo \textsc{Surf};
\item impiego di una libreria per il calcolo in virgola mobile in grado di meglio supportare il calcolo della distanza di Mahalonobis;
\item estensione del processo di estrazione e matching di descrittori affinché consideri un'informazione multi-scala;
\item impiego di un classificatore più evoluto come matcher (a tal fine si suggerisce di ingegnarsi al fine di creare la possibilità di fornire a siffatto classificatore anche esempi negativi per ogni punto);
\item miglioramento della GUI affinché l'algoritmo di ricerca sia eseguito da un thread secondario.
\end{itemize}